朱凱廸: 未來「民建聯」可能不是與「紫荊黨」內鬥，而是「民建聯」併入「紫荊黨」

八鄉朱凱廸 Chu Hoi Dick
1 小時 ·

【25萬人「紫荊黨」是中共地下黨浮面？】

《南華早報》報導，一班新香港人精英將在中共祝福下組成「紫荊黨」。有評論指成立新政黨代表中共在香港落實「改土歸流」，以在大陸成長的「自己人」取代（內鬥不斷的）「土共」。然而，從「紫荊黨」計劃發展的驚人黨員數目（25萬）看來，情況可能不是以新組織取代舊組織，反而更似是直接將香港的地下共產黨組織浮面，繼而建立與大陸相匹配的黨委管治制度。

目前「土共」最大政黨民建聯的黨員人數為42596（2019年數字），佔香港750萬人口的0.56％。中共在大陸的黨員人數則超過9100萬，相當於14億人口的6.5％。

放風成立的「紫荊黨」目標黨員人數多達25萬，為經營近30年的民建聯的6倍，佔香港人口比例3.3％。這個規模不單香港政黨政治前所未見，全球民主國家的執政黨也難以匹敵。這種程度的黨員佔人口比例，只有在一黨專政的極權國家才會見到。

25萬黨員人數估算是怎樣來的？如果民建聯經營近30年都只得4萬多黨員，再來一個「新民建聯」又怎有可能在短時間內發展出6倍「舊民建聯」的規模？一係是報導「作大」或「隨口噏」，若是認真，唯一能建立這個規模的黨組織的方法是直接將潛伏在香港的中共地下黨員浮面，在國安法時代建立「一黨獨大」的政治組織，與大陸正式睇齊。

根據資深中國新聞記者程翔自2012年開始的推算，香港的地下中共黨員可能多達40萬。只要稍為調低程翔的估計，就與25萬之數相脗合。

這個臆測屬實的話，我們就可進一步推敲，中共正部署照抄大陸一套，在香港實行遍及整個社會的黨委平衡管治模式。眾所周知，中共地下黨員早已遍佈於政府、法定機構、各大企業、大中小學、社福機構、教會和其他宗教團體、專業學會、業主立案法團和各大社團。他們之前以親政府姿態低調替中共護航，日後容許「名正言順」以黨員身份行事，建立相應的黨委組織行領導之權，可謂「順理成章」。

不然要25萬黨員幹什麼？

所以，未來的發展可能不是「紫荊黨」與「民建聯」內鬥，而是「民建聯」併入「紫荊黨」，由中聯辦領導的香港黨委系統全面成形。

幾時開始鬥地主?

另一次文革

班土共係咪冇諗過會有呢日？正常有啲政治智慧嘅都諗到啦.

好多應該已經鋪緊路移民

Save HK班人

全世界以後唔使慢慢查啲人黨員身份,自己出嚟認頭.

個底咁花都走到？去第三世界就得！

頭頭準備做議員

仲叫乜撚野紫荊黨,直接叫共產黨

半壁江山攞綠卡
滿朝文武皆影帝

好多保皇玩到咁上下
見勢色不對就會走
好像梁君彥話左下屆唔想選

國際戰線應該會盡力篤灰

民賤聯被矮化

要黎嘅始終會黎，藍絲想上位？問過紅絲未

做狗做到被主人出賣,抵死

可能唔係矮化
而係直接被「紫荊黨」吞併

呢班咪典型香港人囉

人哋去烏干達,安哥拉,伊朗,古巴唔通又阻佢咩.

被大黨吞併左仲唔係被矮化
呢鋪親共嘅擦主子鞋都唔掂呀

Who cares

張曉明做黨主席
太陽....升起

建制準備變condom,開始搵人取替佢地仲未知死,外國又去唔到,返大灣區執垃圾

香港嘅deep state浮上面了

cd始終都係cd
有人唔做走去阿諛奉承做走狗

公務員入晒咪得 再加上地產商要25萬 有vi難

忠誠反對派都唔需要
直接一黨專政
喺立法會通過！通過！通過！超有效率
25萬個黨員

民賤聯被滅黨

仲有工聯會個啲 社區幹事都已經係支共黨員
其實真係好多地下黨員無樣睇

境外種票仲過唔過呀

Push

支持
寧願浮哂上水加速攬炒
好過之前陰啲陰啲咁吸乾香港
禮儀廉已成condom

共產黨執政，啲地主又係佢既人，下一步係鬥港燦呀傻仔

我都係諗到呢個方向，不過係吞咗工聯會

睇黎朱生唔識人大同政協

匪共：我地共產黨係好撚尊重基本法，基本法寫明香港維持資本主義，所以我地唔會搞共產黨，只係搞紫荊黨

好快民賤聯骨幹成員會被捕入獄，同Gphone天埼係入面相會

如果加入？去東莞call g有冇著數

所以，未來的發展可能不是「紫荊黨」與「民建聯」內鬥，而是「民建聯」併入「紫荊黨」，由中聯辦領導的香港黨委系統全面成形。

係啊，合併左咪紫荊黨內鬥囉
而且民建聯想鬥都冇得鬥
中共都唔信你
中共落嚟第一時間會清理民建聯同收返原居民特權

放長雙眼等睇原居民衝立法會
跟手俾克警打到成隻豬頭咁

到時唔使上去香港都有

同美國deep state 合作，一齊夾鳩香港人

紅藍互相撕殺

到時俾人著白衫打返轉頭

Condom

大家其實係咪仲未知
警隊個呀頭每屆都係共產黨員來

狡兔死，走狗烹。
永恆不變既定律

鬥死左泛民
開始鬥本地資產階級

共產黨果然幾時都有鬥爭對象

5星紅旗黨

民建聯得4萬姐...

仲有新民黨 工聯會 經民聯 ...

佢傻既唔係扮 不過呢班友 比人收歸國有 我都會信

好多應該已經移民

民建聯改名5星紅旗黨,斗紅.

與天鬥，其樂無窮
與地鬥，其樂無窮
與人鬥，其樂無窮

奶共派成功鬥冧抗爭派自己比中共鬥死埋， 開心

就好似納粹咁
唔入黨就畀社會邊緣化

推

Save HK 點討論紫荊黨呀

750萬人入黨

好似夫目前犯個老公咁 擘大口得個窿

民賤聯被消化

以為自己可以做一世政治花瓶
而家另起爐灶唔使你

聯金滅遼 聯蒙滅金
歷史似乎不斷在重演

劉仲敬(2016年)：共產主義的統治力量在於地下組織，國家政權就是統戰機構。遠東共和國的領導人都是資產階級，陝甘寧邊區的參議員都是地主士紳。然而地下黨只要一聲令下，隨時可以命令議員的兒子牽著議員的鼻子遊街示眾。香港還沒有出現這種場面，原因不在於黨的議席不夠多（至少已經比黨在陝甘寧邊區參議院的議席多），而是因為黨在基層的組織不夠強，以及大決戰的時機尚未來臨。小團體內部的操縱和審查，一向都比針對群眾的操縱和審查成本低。選舉都可以搞政審和甄別，議會內部有什麼不可以？你只要接受了統戰的遊戲規則，早晚會像遠東共和國的部長一樣走進集中營的。

香港民族主義者需要競爭地下黨的生態位，而非政協委員的生態位。法律細節方面的爭論，已經沒有多大意義。香港一向是行政主導的貿易城市，社會經濟生活完全倚靠官僚機構的能力和信用維持。官僚機構公開放棄信用，承擔政治審查的任務，說明香港的繁榮穩定已經押上了賭桌，不再構成天經地義的共同底線。從員警和公務員到法官和廉政公署，路途並不遙遠。未來的香港特區政府和司法系統將會愈來愈接近1940年代的上海工部局，聽任自由資本主義和法治的天堂淪為地下黨和黑幫的戰場。社會的極化和中產階級的流亡將會加速進行，將香港留給「身土不二」的草根階級和無路可退的地下黨。

一齊攬炒
多謝中共

偉大了我的國

朱凱迪睇得出哩d，就睇唔出拜登係垃圾，好奇怪。

制裁list唔洗左度右度

傻仔民建聯唔係依家先知呀

鬥？
D 地主有幾多係拎特區護照 你咪傻
發緊夢

以我認識既中共數字, 通常都係吹大d呃上面經費

以佢地claim既數字計返10%-40%左右就差唔多

遲d民建聯咪唯有食人地手指罅漏出嚟個d狗餅囉，係冇以前咁好伙食架啦，咁都冇計架，唔食嘅話屎都冇得你食

150精英 組成？

土共最簡單睇老鼠成就知咩應該做，咩唔可以做啦。結果玩鬥左，夠根正苗紅咩

班垃圾入到支共光明會咩？

唔係兔死狗烹已經好人道

有份創立民建聯嘅老鼠曾點睇

push

歷史任務已完成, 梗係國進民退

唔明，保皇黨班撚樣既然咁奶共 入埋紫荊黨咪得，點解佢哋會被清算？

感謝紫荊黨提供制裁名單

今屆有好多個都講左唔選
係因為人大任名先強行要留低

個個變到好似 tree gun 咁啫
唔通出火魔法咩

我驚你唔認頭ja, 快d蒲頭喇喂

我覺得會降左level由以往保皇黨變成周融私煙咁只可以搖旗立喊叫下囂做下爛頭卒

浮哂面仲好，死亡筆記已準備好

兔死狗烹

諗起今日十一哥

依家有傳下年香港會打仗
所以d共產政黨唔可能有命等
只會比國際社會送入國際法庭

賺夠了

人地就係覺得你唔「純正」，要SET個新政黨黎取代你
你今時今日D金主開新場，你估佢地仲會唔會俾錢你駛？
仲有，你仲係咁多野講，
分分鐘定性你個黨係非法組識，下場仲慘過民主黨。
（我以前講過不過當時冇乜人認同，依家好啦，真係有咁既野玩）

除咗民健聯
比較有興趣係睇另一批人反應同下場
何妖 美芬 工聯會
最重要係鄉議局
佢地對黨貢獻可以話無曬
分分鐘要嘔返咁多年d著數出嚟

可能落左 order 下屆突首直接用蝗人講蝗語，揾番蝗人做垃圾會已完係好合理，果批昔日西環契仔，契家婆全部無得撈喇

止驚黨代表紅色資產階級
根本代表唔到廣大愛國既無產階級
真愛聯幾時成立